Команда `at` используется для планирования выполнения одноразовой задачи в определенное время. Она позволяет указать конкретное время, когда должна быть запущена команда или сценарий.

Вы просто указываете время выполнения задания и команду, которую хотите запустить. После этого команда `at` создаст файл задания и сохранит его в директории `/var/spool/cron/atjobs/`. Когда наступит указанное время, команда `at` выполнит файл задания.

Она принимает время в форме HH:MM, чтобы запустить задание в определенное время суток (если это время уже прошло, предполагается следующий день). Вы также можете указать полночь, полдень или время чая (4 часа дня), а также суффикс AM или PM для запуска утром или вечером. Вы также можете указать, в какой день будет запущено задание, указав дату в форме месяц-имя_дня с необязательным годом или указав дату в форме MMDD[CC]YY, MM/DD/[CC]YY, DD.MM.[CC]YY или [CC]YY-MM-DD. Указание даты должно следовать за указанием времени суток. Вы также можете задать время типа now + count time-units, где временными единицами могут быть минуты, часы, дни или недели, а также указать `at`, что нужно запустить задание сегодня, добавив к времени суффикс today, и запустить задание завтра, добавив к времени суффикс tomorrow. Если задать заданию абсолютное выполнение в определенное время и дату в прошлом, задание будет запущено как можно скорее. Например, если сейчас 8 часов вечера, а вы задали задание на 6 часов вечера сегодня, оно будет выполнено, скорее всего, в 8:05.

Для `at` и `batch` команды считываются из стандартного ввода или файла, указанного с помощью опции `-f`, и выполняются. Рабочий каталог, окружение (за исключением переменных BASH_VERSINFO, DISPLAY, EUID, GROUPS, SHELLOPTS, TERM, UID и _) и umask сохраняются с момента вызова.

Команда `at -` или `batch -`, вызванная из оболочки `su`, сохранит текущий идентификатор пользователя. Пользователю будет отправлена стандартная ошибка и стандартный вывод его команд, если таковые имеются. Почта будет отправлена с помощью команды `/usr/sbin/sendmail`. Если команда` at` выполняется из оболочки `su`, почту получит владелец оболочки входа.

Суперпользователь может использовать эти команды в любом случае. Для остальных пользователей разрешение на использование `at` определяется файлами `/etc/at.allow` и `/etc/at.deny`.

Файлы `/etc/at.allow` и `/etc/at.deny` определяют, кто из пользователей может отправлять команды для последующего выполнения через `at` или `batch`. Формат файлов представляет собой список имен пользователей, по одному в каждой строке. Пробелы не допускаются. Если файл `/etc/at.allow` существует, то только указанным в нем именам пользователей разрешено использовать `at`. Если файл `/etc/at.allow` не существует, проверяется файл `/etc/at.deny`, после чего каждому не упомянутому в нем имени пользователя разрешается использовать `at`.
Пустой `/etc/at.deny` означает, что каждый пользователь может использовать `at`. Если не существует ни того, ни другого, только суперпользователю разрешено использовать `at`.

# СИНТАКСИС

	at [−V] [−q queue] [−f file] [−u username] [−mMlv] timespec ...
	at [−V] [−q queue] [−f file] [−u username] [−mMkv] [−t time]
	at −c job [...]
	at [−V] −l [-o timeformat] [job ...]
	atq [−V] [−q queue] [-o timeformat] [job ...]
	at [−rd] job [...]
	atrm [−V] job [...]
	batch
	at −b

При запуске этой команды открывается интерактивное приглашение, в котором можно ввести команды, которые необходимо выполнить в указанное время. Кроме того, команда выводит предупреждение, указывающее на оболочку (например, `/bin/sh`), которая будет использоваться для выполнения запланированного задания. Чтобы сохранить запланированное задание и выйти из интерактивной строки, нажмите `Ctrl + D`. Если вы хотите отменить задание до его сохранения, используйте `Ctrl + C`.

# ПАРАМЕТРЫ

- `-f файл` - чтение задания из файла, а не из стандартного ввода
- `-t время` - запуска задания в момент времени, заданный в формате [[CC]YY]MMDDhhmm[.ss]
- `-l` - псевдоним для `atq`
- `-r` - псевдоним для `atrm`
- `-d` - псевдоним для `atrm`
- `-b` - псевдоним для `batch`
- `-o fmt strftime` - формат времени, используемый для списка заданий

# ПРИМЕРЫ

выполнить задание в 16:00 через три дня

	at 4pm + 3 days
	
выполнить задание в 10:00 31 июля

	at 10am Jul 31
	
выполнить задание в час ночи завтра

	at 1am tomorrow
	
список запланированных заданий

	at -l
	
предварительно просмотреть содержимое задания

	at -c [номер_задания]

удалить запланированное задание

	at -r [номер_задания]
